陳雲： 我理性，所以我勇武

「和平、理性、非暴力」，是起義的緊箍咒，彷彿和平與理性的衡量標準，就是「非暴力」了，一旦動武，就不是和平與理性了。弱者除了和平抗爭，動武是不可剝奪的最後手段。
從黃毓民議員在立法會扔蕉，到示威青年扔鞋、上台搶咪，到包圍地產霸權商店、堵塞地鐵出口及鬧市街道、到燃燒雜物、燃燒自己(自焚)與投擲石頭、玻璃樽、汽油彈，乃至組織起義兵團，都是暴力。弱者在對抗強權的時候承諾不使用暴力，是放棄行動升級的壓力，是在暴政之下的自我繳械。暴力並非都是動粗，認清楚暴力是甚麼，被強權欺壓的香港社會才有希望。暴力來自焦慮，也來自決志。理性的resolution，也可以是暴力，例如孫中山決志起義，耶穌基督決志犧牲，都是暴力。強者因霸而動武，謂之暴；弱者因義而動武，謂之勇。非理性的暴力，叫暴戾；理性的暴力，叫勇武。香港的統治者及協助統治的某些傳媒，將勇武、威武或自衛的武力泛稱為「暴力」，將暴力與非理性掛鈎，是可怕的洗腦，所謂「語言植入」，即是將勇武、威武、尚武的武字消滅了，代之以「暴力」的泛稱，而警察執法的時候，政府或傳媒卻稱之為「使用最低限度的武力」，叫動武，不叫施暴了。
中文的武，是褒義詞。勇武，是儒門正教。弔民伐罪、攻打商紂的賢君，叫周武王。胡服騎射者，叫趙武靈王。驅逐匈奴的，是漢武帝。光復漢室的，叫光武帝。勇猛、剛直謂之武。孔子講的智、仁、勇三達德，其中的勇德，就是實踐智慧和仁愛的勇氣。無勇，不能成全智與仁，不能成為大儒、君子儒。仁者無勇，處處退讓，便成為犬儒、鄉愿、小人儒。《書經》講的三德，是正直、剛與柔。正直與剛，就是勇武。面對強權壓迫，堅持正義，奮勇向前，「雖千萬人，吾往矣！」謂之勇武。
不要再說「和平、理性、非暴力」，要說「和平、理性、勇武」。面對恃勢凌人而不可理喻的暴政和強權，人民有動武之權。即使不是動刀動槍，也要堵塞暴政的齒輪，中止社會的營運秩序，令強權得到教訓，令市民得到覺醒。
所謂智、仁、勇，勇武的前提是智慧與仁愛，必須向民眾解釋，爭取的是甚麼，為何要卡住齒輪，要中止秩序，為何要衝撞強權，為何要不惜犧牲生產效益和身體性命。要建立動武的共識，要爭取市民認同為何要扔蕉、搶咪、燒車胎、衝撞執法者，這是比動武更艱難的事業。這需要一顆和平的心，一副理性的頭腦，一張銳利的口齒，一枝鋒利的文筆。最後手段的動武，倒是容易。
陳雲
文化評論人，德國哥廷根大學民俗學博士，
《中文解毒》系列作者。

2011-05-24

轉：AM730

Po得上嚟預咗俾和禮非、左膠屌
但係勇武係有絕對有其道德合理性
俾人打你選擇乖乖繼續俾人打唔還手係你嘅事
但係人地俾人打而還手，請你地唔好阻止人還手仲加以譴責

推

係就快 唔好等下個禮拜

點解「和、理、非」要綑綁埋一齊做原則
七一幾和理喎，係唔非啫

電腦勇武 好撚驚牙禾

和理非係意識形態，
本來係三樣野

但係左膠就將佢地綑綁成一樣不可分割嘅野
呢種意識形態就形成咗

係左膠嘅惡毒之處

上文係指出勇武有其華夏文化作基礎支撐

並非Ching 所講的電腦勇武

好文

冇錯

香港教育已經將動武灌以貶意

所以要將勇武其原本意識形態向人展示為褒義

第一件事係要改變大家對勇武嘅意義形態

無論準唔準備勇武，起碼參與者要思想上要鬆綁，先可以實踐「各有各做」嘅方針

條撚樣今次講得啱 每次講到用武力都詞窮
其實根本唔應該標籤區分和理非同勇武
變革嘅手段之中 靜坐絕食遊行都試過
面對政府冷處理 武力升級係合理嘅下一步
所有理性嘅人都應該了解到呢一點

盲目堅持和平嘅人係有武力潔癖
和平表達對政府嘅不滿 係需要有民主政府作為前提
喺香港堅持和平去爭取民主完全係本末倒置

冇錯

要改變大家嘅意識形態為首當其衝要做嘅野

但亦都唔需要二百萬人勇武
只要每次行動 前線嘅人實現武力升級
民意對武力嘅接受程度亦會慢慢跟住提高
一班人行民主路 總有人行先 有人行後

希望大家再見到 民意撚 光環撚
俾位人入撚 激嬲中共撚
可以一齊大大力屌鳩佢

癡線佬為勇武提供咗華夏文化作基礎

由於我地嘅政權係一個冇人性、極權嘅政權
所以只可以以武制暴
呢個情況下嘅武有其絕對道德合法性
是勇、仁、智的體驗

同意

現實嚟講亦冇可能200萬人都係勇武派

只要佢地思想上接受勇武就夠

要改變大眾思想

一方面可以靠ching所講，用行動慢慢令佢地接受勇武嘅程度提升

另一方面可以靠概念文字改變佢地嘅思想

我正式宣布，「和理非」即時變作「和理勇」。

為以武制暴既行動升級正名。

和理勇
以武制暴！

唔好話bk u汪 淺黃果堆
出到去同71前一晚留夜班友討論
如果有人煲底旗杆表決當時在場
就知道都仲有起碼一半係唔支持衝擊
證明就算lihkg都仲有好多宣傳工作要做

如果呢篇嘢執一執 拎走陳雲個名
咁效果應該會好啲

我之前都出過篇Q&A俾和理非睇 點解要勇武
可能行動方面講得太具體 連仔幫我del咗post
呢方面又係有難度 要喺宣傳同煽動他人xx方面
拎個平衡

唔好唔記得有班child登仔立場先行，一見陳雲就屌

講中文論述

無人夠國師嚟

唉

陳雲自從輸咗選舉怨氣重 咩都屌一餐

5個post有4個post未食藥

但係個1個post又好撚中又有用

但係d人已經俾佢屌走哂

不過華夏文化作底蘊嘅勇武佢真係講得好冇錯

翻譯：

大蝦細先叫暴力啊

例子：人哋有槍有棍打鳩我哋無裝依啲係暴力
我哋反抗暴政係正義之舉，已經有理，理應勇武
人哋用語言偽術令我哋無論做咩都喺暴力，唔好俾班仆街影響到

係唔係姐係咁？

一早需要正名啦，和理非係泛民講先，宜家時代要進步，先要正名先可以出師有名

屌票呢樣嘢又係好奇怪
有無人可以解釋下點解
政治立場愈偏 (eg 港獨 > 本土勇武 > 泛民)
就愈鍾意屌票 愈無政治手腕去吸引支持者

其實佢好有料

德國留學、精通華夏文化、做過政務官

睇局勢佢真係香港數一數二

佢今次真係all in落呢場抗爭度

正名：和理勇

恨鐵不成鋼？

極厭惡左膠？

如果無政治手腕
咁佢充其量只係一個政治學者
唔會係一個政治家
佢應該自省呢一點 遠離選舉

國師、軍師
係背後出謀獻策

可以咁講

企係俾人打唔還手，係甘地式嘅抗爭

但係mother nature賦予人俾打而有嘅憤怒繼而反擊更加接近自然法則，自然而然嘅反擊係有其道德合法性

幫手推同share
好多香港人都低估左條戰線嘅威力
連儂牆個concept都可以好激進

其實連儂牆嘅真正意義係..?

和理非非係用黎維穩，邊個大力提倡同強迫抗爭者跟住就唔提了

2011-05-24
俾泛民荼毒咁多年

睇完 驚嘆不已
語言決定思想 思想主宰一切
呢啲先係真正嘅走得前

又講得幾好

陳雲個喼盾係2014旺角show俾大家睇

個個鬧佢癡線

點知2019年班狗癲到亂扑人 證明咗喼盾係有必要出現

依家要提倡嘅係：和理勇！

其實提倡邊樣都係分化

創造和理非非只不過係用黎分化抗爭者

泛民係分化大業既開山祖師爺

甘地式嘅抗爭係不停堆屍，堆到殺人果個停手（甘地係咁講）
甘地既敵人係英政府，我哋係支那

佢當年咪話無人實踐到佢先自己出黎
不過事實證明佢係唔適合做幕前

英政府幾可惡 但尚有人性

但係歷史證明支那係毫無人性
單純甘地式抗爭對抗支那，只會係我地窮途末路

嘩屌我以為新寫

和理非積民意

勇武負責行動升級

俾人踩上心口時以武制暴

睇情況而行

兩者缺一不可

但係意識形態上，香港仲係貶勇褒和理非

但係其實兩者一樣重要

所以癲佬陳雲見到香港人之前咁政治bb班
失望地係咁屌人都理解

我問緊點解要分化兩個群體出黎，咁多年黎製造對立面呀
唔係話分工有問題

係一個好問題
我岩岩冇理解得透徹你講嘅野

我諗可以分兩個層面去講
一係思想層面同行動層面

思想層面，的確係可以唔分兩個群體，互動支持，互動理解

另一個係行動層面，勇武嘅人可以參與和理非嘅行動，但和理非嘅人未必可以做到勇武嘅行動

唔知咁諗有冇謬誤

佢對住鏡頭講野真係冇乜感染力同號召力
幕前都係留俾其他人做
佢係幕後分析、出謀劃策已經好夠

輕輕一推

推一推

好文共享

好文，大推

我冇野講 我唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號投訴你 我要報案，我要告佢，我係目擊證人，我要拎落案警員number同案件編號RN(Reference Number)。記得報案要全程拍住片影埋警察樣同number，警察如果唔處理都有得追究。

再推一推
好文大家一齊睇

再推

屌你老母出面又多件斷手
啲和平撚開始膠化成場運動

我又會咁睇

因為連儂牆係某一班人會做嘅野，係佢地嘅地盤嚟
個一班人有嘅特質係連儂牆出事嘅時候都顯露出嚟

唔需要灰心
可能係呢一班人轉化嘅位嚟
俾人打得多會學精
唔學精嘅會俾人打死、被淘汰

Be water嘅人大有人在

爭奪話語權
以後唔好再叫「和理非」
要用「和理勇」

將左膠已建立意識形態改變！
「和理勇」

收嗲啦你班仆街
陳雲當年就係講完依篇野俾左膠狙擊到今時今日
文字力量的重要你地明唔明

香港一直左膠當道
依家就係要殲滅左膠
左膠不滅 香港冇運行

好文共享

push

推推推

得閒推一推

再推一推

陳云咁勁落場勇武一次比我睇ok?😂😂😂😂

有冇見過諸葛亮、徐庶上戰場？
當幕後謀士上戰場已係蜀中無大將之時，凶兆也

佢做唔到同佢講得岩唔岩先兩回事

輕輕再一推

消烕左膠，和理勇

非勇即和理非
分化

非也非也
和理作盾，勇作劍
和理勇係我地對付極權盾劍
需出盾時出盾，進攻時出劍
兩者相輔相成，不可分割

和理非個非係指非暴力
非暴力同勇武唔係對立既概念
勇武除左武力抗爭，更有敢於守護合理權益既意思
每人為普世權益既出力，都算係一種勇武
而非暴力係指避免施以欺壓手段既意思
但非暴力被大眾改讀成連正常自衞武力都是不可用既時間
係好應該作出正名
避免不必要限制束縛自己

上水無故俾狗打
再推一推篇文出嚟

要召喚返香港人嘅自然法下嘅人性出嚟
解除道德高地嘅魔咒

俾人打而憤怒動武
係自然法下而最自然不過嘅行為

甘地式抗爭係香港唔會work
因為我地面對嘅係冇人性

佢係咪好耐以前已經咁講？

violence can used for good

呢篇文係2011年

Push

原來係咁

PUSH

走前左幾多年

Push ，要人寫可以拉攏所有人嘅文、書
美國獨立同法國大革命都有人寫好厲害嘅書
毛語錄同我的奮鬥都係相同嘅例子

.

陳雲而家淨係識搞分化，日日仲響度屌泛民，屌佢老母

陳國屍好似住第一城
琴日唔帶十萬天兵天將下凡解救蒼生
或者發功驅逐恐怖份子

某部分泛民過往關鍵時刻出賣港人
某部分泛民左膠大愛撚
呢兩種要屌
前者出賣港人利益，曲線幫建制
後者係呢個時勢會阻住勇武抗暴嘅行動

但係做實事嘅泛民大家有眼睇
自己識分就好

而對於勇武嘅論述，癲佬陳雲呢篇野要廣傳
係我地出手有名嘅論據

癲佬陳雲呢個人你大可以唔鍾意，
但同佢呢篇對勇武嘅論述冇關係。
佢呢篇野提供咗我地勇武嘅理據，
係好緊要嘅理據

全文太長，覺得可以只貼依兩段最緊要，其實都係依家文宣組做緊既野，篇野2011年

暴力來自焦慮，也來自決志。理性的resolution，也可以是暴力，例如孫中山決志起義，耶穌基督決志犧牲，都是暴力。強者因霸而動武，謂之暴；弱者因義而動武，謂之勇。非理性的暴力，叫暴戾；理性的暴力，叫勇武。香港的統治者及協助統治的某些傳媒，將勇武、威武或自衛的武力泛稱為「暴力」，將暴力與非理性掛鈎，是可怕的洗腦，所謂「語言植入」，即是將勇武、威武、尚武的武字消滅了，代之以「暴力」的泛稱，而警察執法的時候，政府或傳媒卻稱之為「使用最低限度的武力」，叫動武，不叫施暴了。

不要再說「和平、理性、非暴力」，要說「和平、理性、勇武」。面對恃勢凌人而不可理喻的暴政和強權，人民有動武之權。即使不是動刀動槍，也要堵塞暴政的齒輪，中止社會的營運秩序，令強權得到教訓，令市民得到覺醒。
所謂智、仁、勇，勇武的前提是智慧與仁愛，必須向民眾解釋，爭取的是甚麼，為何要卡住齒輪，要中止秩序，為何要衝撞強權，為何要不惜犧牲生產效益和身體性命。要建立動武的共識，要爭取市民認同為何要扔蕉、搶咪、燒車胎、衝撞執法者，這是比動武更艱難的事業。這需要一顆和平的心，一副理性的頭腦，一張銳利的口齒，一枝鋒利的文筆。最後手段的動武，倒是容易。